
@book{StrukturguteFliessgewassernGrundlagen,
	address = {Berlin Heidelberg},
	title = {Strukturgüte von {Fließgewässern}: {Grundlagen} und {Kartierung}},
	isbn = {978-3-540-64869-7},
	shorttitle = {Strukturgüte von {Fließgewässern}},
	url = {https://www.springer.com/de/book/9783540648697},
	abstract = {Der Erhalt gewässertypischer Strukturen und die naturnahe Entwicklung von Fließgewässern zählen heute zu den wichtigsten Aufgaben des Umweltschutzes. Um Defizite und Sanierungserfordernisse, aber auch Renaturierungserfolge einheitlich bewerten zu können, wurde das Verfahren der Gewässerstrukturgütekartierung bundesweit verbindlich eingeführt.Die Autoren dieses Buches sind erfahrene Praktiker, die wesentlich an der Entwicklung des Kartierverfahrens beteiligt waren. Anhand zahlreicher Beispiele erläutern sie die offizielle Kartieranleitung und geben vielfältige Hinweise zur Geländearbeit. Von grundlegenden Fragen der Fließgewässerbewertung bis zur DV-technischen Verarbeitung von Kartierdaten werden alle wichtigen Aspekte anschaulich dargestellt. Anwendungsbeispiele aus der Praxis runden das Bild ab.},
	language = {de},
	urldate = {2021-02-27},
	publisher = {Springer-Verlag},
	editor = {Zumbroich, Thomas and Müller, Andreas and Friedrich, Günther},
	year = {1999},
	doi = {10.1007/978-3-642-58594-4},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\soeren\\Zotero\\storage\\MF9BK44Q\\9783540648697.html:text/html},
}

@book{lawa,
	title = {Gewässerstrukturgütekartierung in der {Bundesrepublik} {Deutschland}. {Verfahren} für kleine und mittelgroße {Fließgewässer}. {Empfehlungen} {Oberirdische} {Gewässer}},
	publisher = {Länderarbeitsgemeinschaft Wasser (LAWA)},
	author = {Länderarbeitsgemeinschaft Wasser (LAWA)},
	year = {2000},
}



@misc{WHGEinzelnorm,
	title = {§ 1 {WHG} - {Einzelnorm}},
	url = {https://www.gesetze-im-internet.de/whg_2009/__1.html},
	urldate = {2021-02-13},
	file = {§ 1 WHG - Einzelnorm:C\:\\Users\\soeren\\Zotero\\storage\\HYSGIUGU\\__1.html:text/html},
}

@misc{GeoportalBrandenburgDetailansichtdienst,
	title = {Geoportal {Brandenburg} - {Detailansichtdienst} {Version} 1.6.1},
	url = {https://geoportal.brandenburg.de/detailansichtdienst/render?url=https://geoportal.brandenburg.de/gs-json/xml?fileid=D3543F17-AF92-45AD-8655-DFDEDB65348A},
	urldate = {2021-02-15},
	file = {Geoportal Brandenburg - Detailansichtdienst Version 1.6.1:C\:\\Users\\soeren\\Zotero\\storage\\M7YHGXDE\\render.html:text/html},
}

@misc{LandschaftsrahmenplanLandkreisTeltowFlaming,
	title = {Landschaftsrahmenplan {\textbar} {Landkreis} {Teltow}-{Fläming}},
	url = {http://www.teltow-flaeming.de/de/landkreis/umwelt/projekte/landschaftsrahmenplan.php},
	urldate = {2021-02-15},
	file = {Landschaftsrahmenplan | Landkreis Teltow-Fläming:C\:\\Users\\soeren\\Zotero\\storage\\6LYVDBL8\\landschaftsrahmenplan.html:text/html},
}
